窮人生仔正仆街真係世界通用

獨力撫養四名孩子的單親媽媽每月人工捉襟見肘，同樣養育四孩的富有醫生夫婦，每周生活費是窮媽的17倍，這兩個家庭交換生活一星期，到底會發生甚麼事？

英國第五台真人騷《Rich House Poor House》今集找來4孩單親窮媽媽克萊爾李（Claire Lee）與醫生夫婦－－艾爾蘇德夫婦（Mahrous and Rana Alsoud）對調人生。

克萊爾李任職學校財務文員，與四名子女住在和夫咸頓一間三房單位，一家人每周的生活費大約170英鎊（約1,750港元），他們可以搬進艾爾蘇德一家的寬敞大宅，更可以得到每周3,000英鎊（約3.08萬港元）生活費，一嚐手頭鬆動隨心購物的滋味。

克萊爾李過往繳交賬單、購買必需品後，幾乎分毫不剩，她對於醫生一家有那麼7多錢可以花感到驚訝，她帶著媽媽到超市買價值50英鎊（510港元）的牛扒，又買了各樣平時買不起的高級食材，又花了140英鎊(1437港元)買玩具給孩子。

這筆「生活費」克萊爾李花不完，最後她「豪擲」500英鎊（5140港元）買了一隻手錶送給長子。孩子們在艾爾蘇德大宅享受價值70英鎊（720港元）的外賣大餐，又上夢寐以求的鋼琴班、騎馬及盡情享受購物。克萊爾李感觸地說：「我無法理解一份薪金這麼高的工作，而且到最後你仍能剩下那麼多錢。」

看著孩子們在導師指導下彈鋼琴，她不禁落淚：「這是我希望給他們的東西，但我沒能力。」她續道：「我不是說艾爾蘇德一家沒有努力過就來到今天的位置，但隨心所欲地去幫孩子、有能力這麼做……給他們人生最好的開始，一定美妙極了。」

另一方面，艾爾蘇德夫婦來自敍利亞，2000年移居到英國，一家之主是心臟科醫生，艾爾蘇德太太是兒科醫生。他們一家來到「窮家」生活，慣了有四間浴室的他們，現在要共用一間衛浴，當他們知道當地年輕人外出會帶刀自衛後，對這一帶的治安頓感擔憂。

一向豪買衣服的四位千金知道克萊爾李一家必須要精打細算才能確保四個孩子吃得飽後，也不禁落淚。「今天令我明白到她一定很小心理財，為了提供孩子們所需而苦苦掙扎。」其中一名女兒說︰「我非常感激……我一生也毋須面對這種困境。我真的非常幸運。」

打回原形仲撚慘，完全唔知買錶做乜

係

完左個show可以放返出去？

不如買金條

有時仆街係生存策略
as long as傳到基因落下一代，仆街d都唔緊要
有錢人通常讀過下書，可以傳播知識落下一代
窮人可能除左dna就乜都冇
以前d文明都係俾蠻族殲滅